[工程撚］2018 intern interview/offer (2)

繼續無offer

留名

無工返

份份都冇回音
依家又冇其他公司可以send

依家仲有邊d未dead

6 月係 offer 月
九成人係七月前都會收到 offer

Lm

no offer

有FD收到aurecon ge offer
想問下呢間做唔做得過?

拜一拜OFFER神

offer god

政府工係咪nominated完
冇interview既消息就係收左皮

有fd佢啱啱簽咗約 (main con intern)
今朝就收到金門second in o既call
佢問我應該點
因為金門second in嗰日子就係另一份intern第一日返工o既日子

你FD好想返金門咩?
有工返仲IN

mtr intern 返第一日先簽約，點着好？有咩注意？

恤衫西褲lo

打唔打呔好

呢啲小事啦 張嘢耐極咪用兩個月

Offer god

唔洗la

打電話問下佢掛

AECOM夠係近排先in人啦

Interview god

offer god interview god

其實係咪真係會有direct offer

通常再垃圾嘅公司，無論內定俾位你又好，無人去請硬你又好，點都會見你一次
你老豆係老細另計

HKPC automotive intern好唔好做
同埋想問下intern做做下可唔可以resign 番第二份?

但佢寫時話fresh graduate from local university
咁yr2/3做唔做得？好似怪怪地咁

佢寫year one or above 就報得

巴打係報4月果個定5月果個？

臨訓前拜一拜offer神

4月25號dead個個

Push

有Mtr offer簽左約金門先叫我second in
即管同你玩下

有無EE人收到emsd offer ?

請問俊和駛唔駛interview定係直出offer?

冇工做

如果世界上真係有offer god

有無人收到REC offer

求offer god 比 emsd offer我

點解年年都咁遲先出

想問下幾多號in

你幾號in?

今日又就嚟完啦

offer god
求下你比個offer我

冇嫁喇

求下HR 打下電話比我 唔洗怕醜架

收到mott macdonald個 bse Trainee約interview
但6月1要覆 hkpc個intern
點算好
利申：mech

又一日

i have call but no interview

約interview個日係另一個offer最遲要覆

痴撚線 真係收到
offer god

巴打咩post咩background

幾時call?

太specific會自爆
三大之一 細電post

3星期前in咗

竟然，聽親都係direct offer

我都唔知點解我個post要in

Wednesday

呢個student trainee 有無伏

求offer god賜emsd offer

你幾號返

3/7

OFFER GOD 俾我HYD OFFER

offer god +1

Cedd幾時會出offer?

金門幾時先可以簽約 打去問又得錄音

我相信OFFER神既存在

EMSd 求offer in咗但係未有消息

巴打咩形式收到offer ? Email?

電話

有無人翻過

I dont know this

你咩field?

Building

Yes

冇收通知 要番ic
offer god

番ic咩意思

Poly ic

係咪同打嚟叫我地interview 同一個電話？

唔係 約interview 2字頭 出offer係3字頭

emsd快d出offer俾我啦

求EMSd offer

求EMSD offer

求offer

知唔知幾時冇offer 先要返Ic

求emsd offer

即係如果冇工開就會比人的去IC?

冇做intern 唔比grad

我直接出

冇野學好過冇工返

Consultant intern 要 OT 架
$6000 返 9 放 10

唔好以為好好，呃你入去做畫圖狗咋
因為年年都想要一大班暑期廉價勞工，所以幾乎 in 得都會收

咁chur

Hkpc 14000人工綁你59日 237蚊一日咋屌佢老母

今年加到7000蚊一個月
都係237蚊一日，你去做啦

無其他offer

Hkpc唔做都罷啦 cv 都唔會有幾好睇

咁mm 都唔高人工

計返時薪6/70都無，仲慘過做馬會聽電話，mtr波捧糖

最低工資都無

我見過有公司覆我paid internship full咗，問我做唔做unpaid internship，痴撚線 當自己google microsoft呀

覆佢貼翻錢做得唔得

冇人打電話比我
人生已完

unpaid真係狗也不屌
做義工貼車錢貼飯錢

emsd今日有無消息

CALL下我啦 我會好認真返intern ga

Emsd畀哂offer好似係

琴日都仲有巴打收到wo

Pish

五月未都仲未有offer

戇鳩架intern14000好高啦
59日，你一個月先番1-5咪番得22日一個月

一天又過去了

7000炸
佢應該打錯

一個月7000

237一日好高
月台波板糖都60一個鐘

廉價勞工都冇人請

政府intern都係6月11號入職做到8月頭
出兩個月糧咪14000

朝9晚6
237一日

Last 依一兩日好似係

巴打收到風

咁少位都幾難會派到下星期

你係咪做開4000蚊做技工個啲training

屌你老母人地係叫7000蚊一個月
邊有人好似你咁寫14000
14000一個月就真係sub仔grad e都高過啦

我都寫到明14000蚊59日，一個月會有59日？

一個月14000番59日又得唔得呀

得，你開心就得

Intern 黎講 有offer就好收啦
咁既時勢仲想揀公司做咩

咁都有得嘈

你中文差就講英文算啦
「14000人工綁你59日」有唔少人都會覺得係月薪14000，總共返59日

Housing geo有無消息

In 正苦 應該係學霸

學校 nom間野連interview 都冇比我
其他人nom 間野就出direct offer

59日月薪，我真係第一聽到有人咁理解

emsd 係咪已經派晒offer?

睇個樣似係

offer god, plz

唉屌 點撚算冇offer

offer神,interview神

offer god
interview god

Consultant 係咪幾時都要人
一陣同佢講月尾先翻得工
會唔會唔請

今次真係仆街了

Emsd仲出緊offer

金門今日d問題都幾有趣

問咗先啦

ching 點知？

同問

隔離post見到巴打留言 無野了

出緊都冇我份

問左 佢都係答我等通知
之後幫等mark翻6月尾先翻到

有冇人收到Paul Y interview?

想問下in過政府既巴打
大概係咩形式
氣氛輕唔輕鬆

咩field?

咩consultant? sd左好多份都冇回音

Civil
你個陣係咪都係觀塘in?🙇

今日第一日返工咩都唔識

Mottmacdonald HR好索好pure

中女

巴打咩post

in政府既工程( 渠務署) 洗唔洗着唔成套suit,
有無人有經驗分享

in乜都著晒成套suit先啦

drainage service要in架咩？

我外國u

係外國自己報無人nom又無關係 所以有叫我去in已經覺得幾開心
咁係咪有大學nom既已經收到direct offer 我只係爭食人啲二手飯

都係一個個department，大部份nom左都有in

DSD 直接出左offer poly

咩post?
我係vocation trainee civil

Civil , 應該得一個Civil post ?

好似係

in過水記，十幾個人爭一個位，加油

你以為從公開途徑入會有機會？某A字頭consultant intern幾乎全部內定

想問下翻intern要點著
係咪日日都要smart casual

認真講，政府intern都分兩級，direct offer個d係學校俾d低gpa既人入既，水泡位，無乜野學到

要in個d係好多人爭，但係個位會學到好多野，對入返政府有優勢，通常俾first hon人

我以為政府intern清一色都係比你HEA

全部hea 1st hon邊會去政府學野
吹得就吹

身邊既first hon n展仔都去哂大client / 大consultant返緊intern了

做client/main con 有return 做政府無
係人都識揀啦

巴打yr幾

Main con短衫短褲就得

除咗金門同禮頓外有邊間係2018年會有return offer?講出來益下師弟

其他部門我唔知，水記個邊要in既位絕對唔hea, 兩個月內可以去n個濾水廠同抽水站，仲有n個technician同engineer同你仔細講各樣設備，幫辦，E甚至SE都安排野俾你做俾你學，仲叫師兄師姐分享in兩電一鐵政府心得，你咁都話hea我無野好講

協興 俊和 入到2nd 多數intern 瑞安 華營 等等都有return (civil)

利申: 同幾個同學做過水記intern

巴打你civil? 咩年份邊到水記office番工？
今年市況差到連中國佬都唔派return offer

你同你同學係水記兩個月點過？我真心覺得如果你真係想學野係政府會有好大得着，唔應該覺得所有政府intern都係hea

mtr 係咪好hea？

YR3了

BTW你返consultant intern基本上每日都係著恤衫西褲

巴打你係咪ME

鏗哥返過,佢好似話係HEA

上年 極hea 有返工就得 report多 返西貢site 政府workload細
今年市況一般 中國佬唔派return 咁去in下無妨 大約30個位

唔識autocad點算好

我DSD 學DIA SIA，maintenance，appraisal 拎A plus 都係direct offer，其實政府學唔學到野 係睇自己

有無人in順源知會問咩

呢個年代要識bim架喇

direct offer 俾低gpa嘅人 唔似喎巴打

巴打你係自學autocad?

學校有教架嘛
不過返緊intern而家要玩埋bim
真係成個傻仔咁唔識用

都係一dd，drianage service hku nom個d人大約個gpa>3.2個堆
某個department我見佢nom一大堆唔過2
我諗係depends on學校policy，學校知道nom左呢個位一定有offer，或者要再in，所以會揀某一類人

聽日要in水記
interview有冇咩心得/大約會問咩?

sorry 應該用member功能

pish

我都想返工有得玩
返咗第一日
知道個盤已經差唔多收皮
變相返去地盤做paperwork

你bim係用邊個software?我淨係識revit

Gpa 搵intern 根本冇撚用

我今年畢業搵工情況都一樣

我地係YR1教
教左4堂左右

去到YR3基本上都唔記得左學過咩

唔洗聽條友鳩吹
唔洗in果啲要學校nom
跟手再睇你份application form
佢哋有份checklist
例如公開試成績點點點就加幾多分咁
之後睇分派offer
唔記得咗哩個post定係隔離internship post有人做過intern
話做filing果時見過哩類form

都係果句
份intern學唔學到嘢都要睇自己
上司畀咗啲嘢你做
你一句話唔識 係度揀嘢做
就梗係冇嘢學
就算上司冇咩planning去教你
你大不了咪自己喺common drive搵嘢睇搵嘢學
做得政府intern一定好多機會
又seminar又site visit
又多CoP同regulation要跟
上面條友話學唔到嘢
即係點?
唔通就decline offer?
得啖笑

巴打poly? 乜撚都唔識 返工完全唔知點

次次比人問識唔識
都答識少少
但實際乜都唔記得

仲有一大堆consultant Submission ，又要睇住contractor ，你想學既話，大把野學，佢哋唔會逼你，有人會選擇日日坐 9hea又得

返左咪識

哩個真
好彩我上年份政府intern都算唔錯
有少少in house design 有少少software嘢
係冇咩site experience啫
我自己就好快手快腳就做晒啲嘢先會去hea
BTW
我真係未撚聽過政府intern分兩種 有高低之分
同埋咪撚柒on9以為政府intern做得好會有return offer
除非你in返同一個department
(以CEG為例, 年年都係唔同department intake, 今年水記, 下年hyd, 下下年又再唔同)
而interview board又要有人同你intern果時個supervisor熟
而你intern performance又要好撚好 好到佢哋要consider 果陣時你o既performance
咁樣先有機會幫你第日in CEG果陣加少少分
哩少少分重要係當你同另一個candidate同分先會有用

intern揀政府都係為份糧 無限print quota同埋識多啲入面做緊o既人
唔好旨意會好所謂o既return offer
揀出面大公司就當然係為咗return offer啦 但係唔好諗住會學到嘢 (唔排除有啲可以學到好多嘢)
因為好多時係當你畫圖佬 或者派你去啲就嚟完工o既site就算

有冇人知hactl interview會問咩

想問地盤intern係做mud?

Offer god please dont give me up

巴打番邊間
想睇下有冇人一齊番

港灣

巴打好勁 中國佬我in都冇得in

黎緊會番兩間main con

上個禮拜in完佢話過兩日會有消息，但佢仲未打比我，我應唔應該打去問下

岩岩收到wsd interview 有咩要準備我post 5

番一至六既中國佬

間間都係一至六 8-6

我仲以為得我一個係咁

巴打bs? 唔介意可以留tg下， 我都係第一份番地盤

@Silent030

收左幾間，全部都係開一樣時間

Main Con 長短週，話就話八點，啲呀阿 10 點先到

我都預過幾日就開始慢慢番

我兩間都八至六 一至五
星期六想返 就同上司講聲
同埋啲同事話就話返八點
但係都只係早過老闆返就算

有諗過apply

點解唔報？

佢好似只請yr3

報左 好似早幾日先截 想知有人收到interview call未

唔知有無錯post
我依家做緊消防水，半年左右 15k
有一間civil既開18k叫我過去
2間都細公司，大家覺得邊個好
HD畢業

send左30份email無interview
利申:一大，gpa過3

year 幾？

請問transportation department post 8 Walkability 出左未？

多謝offer god 拜左咁耐

啱啱收到電話啦

係interview定direct offer ?
我係外國唔知收唔收到

same

返intern係咪要自己一個食飯？

interview

真係有offer God

今朝拜完再sent份cv
晏晝就有direct offer

Send邊到

Chun wo

咩科

Chun wo no reply

下星期一簽

錯撚到仆街
BTW工程而行要係咁轉工先肥架啦
點會唔轉呀 ,你又話兩間都細公司

恭喜晒
今朝send宜家就收到？

恭喜晒

+1

Main con 安保定中國佬

offer God
n手飯都無問題

有offer 就即刻accept 左
人工 時間都冇問到

哩個真
費事畀人以為你decline offer 當二手飯派出去

有冇人收到力佳？

本身想做AECOM多啲，但係interview出得太遲我已經accept左offer

Civil 啱啱過3

私人市場仲要幾乎當無做過

大部分大公司見到政府intern都笑而不語 懶得問你做過咩 因為根本都知神你唔會學到咩

不了

咁兩電MTR intern呢?

得啖笑
究竟話政府intern冇嘢學果啲有冇做過先
人哋出邊interview唔問 同埋 學唔學到嘢 有咩嘢直接關係
學到嘅就係自己 我就學到少少咁解

ceg姐係ae?

屌番完工先有個好d既offer應唔應該跳槽

intern都跳槽

可唔可以講下學到咩
遲啲返

無大公司offer 先要做政府intern

civil engineer graduate

都幾悶

GPA 太低無人請 覺得自己係零

傻豬先會揀政府唔做大公司

會唔會諗下你所謂學到既野係出面大公司做一陣已經學到哂
唔好再安慰自己啦

你追下post
之前有輕輕講過

ok o既
雖然唔係咩嘢好大o既main con
但係都接觸緊啲平時唔會學到o既嘢
唔似啲人話一定要入大公司先有嘢學

講到一定要大公司先學到嘢 先學得快
講到尾學嘢果個係自己
要特定環境先可以學到嘢同學得快
咪即係話你本身廢囉屌

又一日啦offer god

應該係指人地比野你做先叫學到野
自己睇人做就唔會學到

goodest logic

政府競爭好大
市場決定啦
溝唔到女都唔洗話女係雞既

利申 私人intern

過兩日in

Cedd幾時肯出啊？

真係要跪求offer god啦

希望大佬比次機會我
希望offer神比個offer我

巴打祝你收到電話

希望啦

HyD 出左offer

少少
入面十居其狗都係data entry 類別
點樣同人地跟公司n個projects比呀

Internships我叫700一日真係有公司制但要返full time不了
本身已經做緊一間

算啦 由佢啦 佢覺得學到嗰少少已經心足咪夠
唔肯接受出面公司學得多野啲呢個事實

有無人知咩係project co-ordinator 同 project coordinator 既分別

臨訓前拜一拜offer god

offer god求你比個機會我學下野啦

唔係year 3嘅唔該唔好喺到鳩叫
Year 2冇offer係非常之正常

offer god
每日一拜

認真，你地點鳩叫都唔會跌個offer落黎，唔係你既就唔係你，慳番時間執下cv好過啦，諗下點解yr3都會冇intern

每個鐘叫一次，隔離post又叫一次，有用咩？
唔好再呃自己，重新搵過intern啦

咁人地發洩下姐，又唔好屌人

由頭到未邊有句屌緊 全部認真教佢地架喎，執cv 搵6月出既intern post邊句唔係

其實我都想執下cv但唔知點執好

借勁人d Cv睇，特別讀business個d呀gbus個d
睇完d cv之後你會覺得點解明明一個大學生但你份cv好似吹到你做左幾十年野

其實大公司主要睇成績
唔好諗到cv咁重要

大Main con唔過3大有人在，計唔計大公司？
要client先計咁冇計，有成績既冇cv/唔識in一樣唔得，入client/consultant缺一不可

呢樣真，main con 大量讀書勁無得in(講緊summer)
反而d上過莊有得in
睇唔透

勁人通常俾consultant收晒

Main Con 唔睇 GPA，要吹水撚

Consultant 睇邊間，做狗要 OT 既齋睇 GPA (GPA 高 = 勤力)，ARUP 會睇 GPA + 上莊 + interview
Client 要 3.00，之後全部睇 interview + CV

AECOM或者賣鞋Grad Job係咪高gpa就易入？
利申：GPA唔差既毒撚，只求入consultant做狗

賣鞋無人做，唔過 3 都入到
AECOM 就 3.3 以上啦，AECOM wsp MEIHARDT 呢三間 chur 撚到仆街，intern 都要你 OT

呢句真，讀hku,有GPA 的話邊個會做main con
大部分入去都唔過3
好簡單，做騙頭邊到關academic 事

$6000，朝九晚十
比狗做

MC 最緊要識刷 Client 鞋，拎到 job 就要 plan 好個 job 點應該點做，判比邊間 sub 做，又要約下師傅做
師傅做得慢就屌下佢，屌完又要哄下佢，怕比佢玩鳩你收唔到貨

GPA? Wfc mc 專請圓滑唔會得罪人既人

aecom 都要3.3

Intern 要，grad job 我聽過最低 2.8

以為你話grad job 要3.3

Intern $6000 公司全出
Graduate Engineer $18000 (VTC 資助 $9000)，公司 出 $9000

做兩年行完 Scheme A，你少 OT 公司就會逼你自己辭職
好多人為入去考牌，續果兩年被人辭工連個簽名都拎唔到

可能有人揀左 Client intern
你諗清楚，個公司名係靚，不過你預朝九晚十

然後另一邊又請返 30 個 GE 做廉價勞工

Submission 前要返埋六日
睇你入咩 team la

$6000 做撚到你嘔白泡

咁都係2個月姐
無野做咪chur下

應該咁樣諗:
公司起碼有女望下，返到屋企又係打下J

得 6000 做人地 18000 既工作量唔抵呀嘛

一講靚女我估到你邊間

算
個陣我遲半個鐘到，到左再食半個鐘早餐，早 15 分鐘走
爽撚到

又 R 呀 sir 帶我去開會，一開就 hea 半日

Grad 左大判翻6日翻工又遠，乾收銀ot到仆街
根本一係就做client 一係就轉行

有
我個陣周圍睇文件，做野又會 R 下人問點解，又出去開下會，聽得多知道黎緊公司想做啲咩
Grad job interview 就話自己有份 involved 係個新 project，負責幫手做啲咩，再比人 chok 幾個問題(Client 班呀 sir 圍內識)，答到就過到骨

利申 有份跟班呀 sir 做 research

所以要主動啲搵野睇
唔係 client intern 齋坐三個月真係哂時間

你 intern self intro 講乜佢咪問乜
Grad E 問題唔會太 technical la，全部都係 notes 教過，你考試齋溫 PP 唔溫 note 先會唔識
就算係 ARUP 既 written test 都係考 2 字頭 3 字頭course 既基本野

Civil 唔知啦，EE 會問咩係 copper loss，咩係 core loss，transmission line 咩 component 導至上面兩種 loss，用咩方法去減低呢兩種 loss
EE Year3 學生啱啱先學完一定識

intern做sub仔不斷做paper work，入data,未有technical野學

同 dept 既師兄見到唔好相認

係呀 你睇圖應該有寫邊間 consultant / MC 負責

自己搵下啲 data 係咩意思囉
Sub con 通常做完 intern 就會請返，同呀 sir 打好啲關係最緊要

其實乾收銀intern冇咁誇
頂多OT 30-60分鐘
除非你真係咁撚搏命,自願留低OT
佢地intern唔會迫你同班GE一齊10點放工

識人 OT 到十點
利申 同佢唔太熟 唔知係咪佢自己 on9

得返兩個月好博盡啲睇啦

Contractor 普遍 22k，仲有雙糧 bonus，普遍夾埋 14-15 個月糧，辛苦完一個月出糧都叫心理上有少少安慰

Consultant 日日 OT 到行完 scheme A 都未夠 20k 先慘

Client Engineer 收自己 AE 都收唔哂，Consultant 想跳入去做仲難過當年畢業入 Client GE

除左 ARUP

佢係YR3返緊定同你同年

可能佢駁盡老命等公司100%出return offer比佢掛

同屆
無錯佢有 return offer

可惜判頭6日工，食囇雨淋食塵做到個人黑哂 人人狗衝收銀

點解唔轉行？
香港工程真心玩鳩完

唔好玩啦
今年文員仔$9500
非三大非專科 $13000-11000

工程
IVE FG 測量$18000-15000
大學 最廢工程科都有$16000

工程一年 屌打人地啦

工程的工唔同其他工
Project一完左炒人的速度係快到你唔信
Consultant ？我敢講香港冇一間會養人
contractor ？ 連大發展商的自己contractor都冇左養人
呢支歌仔唱架

除非你入政府
不過之前幾年個超級退休潮過左
你地而家先入行唔使諗

經濟差 公司無生意
咩人都炒啦 包括文員仔

IVE HD有$18000仲想點？

當初入大學考慮過揀工程定揀會計
兩科都有得考牌 又相對易入
諗住工程起薪高啲 又以為唔洗ot咁多
就揀咗工程

點知 屌你老母
工程起薪高啲 但會計加人工速度快好多
挨得過就好快超越工程撚
講ot 會計逼科係10分嘅話 工程consultant都有8分
根本唔係好好多
講考牌難度 會計撚易考好多
工程撚大把人磨十世都未考到
會計撚考到牌就即走 搵份輕鬆啲嘅工
工程撚考唔到牌 焗住留係到
個市差有工做已經好好

屌你老母

重點搵唔到錢
最搵到錢果幾個途徑
以三十中為例

1 政府 最快最快36、7歲 15萬（計埋mpf 同housing)
2 developer 轉型做PM（可能overall 都有15萬）、但engine底、 永遠比則師、surveyor 壓
3 consultant,contractor 捱上去過唔關斬六將 （可能早死同可能搵能十萬唔夠）

出便做banking 做sales 做AA 做鴨 做龜工
真心大把人26、7歲搵十幾萬

有能力的fresh grad 做乜要做工程呢d工
真心問

真心
Big 4 工程都係垃圾工
不過Big 4 可以有走的一日
去做commercial
但工程只有等炒一途
睇consultant 三條A
或者金門

IVE 擇工程呢條路
好合理
其他好工有錢途的工
請IVE的機會比相對較低囉

唔係唱衰工程
問下你地前輩
2000年後果6、7年
工程界幾慘一減減7成人工都有

好多捱唔住的負資產
都係工程佬
冇計
因為project base 性質的工
就係咁殘酷

佢打俾我果刻我有幾分傷感

大不了咪辭職囉
intern一樣可以跳槽

accept左果間都好有機會再做番，唔想花record

真係想做政府grad e
花record 真係唔掂

冇啦，我都turn down左個interview了

話說今日行過又一城商業大樓入口個位，見到一堆牌，寫住唔同公司嘅名，我見到ove arup個牌，寫住507，我行埋去，隻眼由左邊逐隻字掃過去，瓦銅色嘅底牌，啡色嘅字
Ove Arup & Partners Hong Kong Ltd.
每一隻字都刻左係我嘅心入面

我摸一摸個塊牌，冰冷嘅感覺由指頭傳黎，伴隨住字體個種不平滑膠膠地嘅感覺

這些機會不是我的，我知道

然後好唏噓咁行開

Call都冇call我

又一城 新城市

巴打吹奏Arup 吹得咁勁

算啦，唔輪到我去做

巴打宜家準備去邊間

政府

學校nom 我去meinhardt 但係完全冇聲氣
依家去咗間contractor 到返intern
已經去到驗樓階段 完全唔關civil 事

細公司
完

咁咪仲好過九A

Intern數目連全港工程系1/3學生都容納唔到啦

科學園啲閪工都最有8/9000，日日準時熄冷氣收工

咁真係好想知每年工程畢業生唔做工程去哂做其他嘢嘅可行性有幾大

科學園咁遠，做mtr有免費地鐵搭

有人05年grad
畢業聚會
一班十個有九個唔係做工程

最恐怖係乜
係十大基建入面
MTR 谷大左個餅
佢地同其他civil工程比
同一contract sum 所有party 都請人多好多
而家MTR 一水退
好多人仆街

行內有不成文的規舉
Scheme A 唔炒
但我預示到
可能呢三四年內完左scheme A d 弱者
可能好長好長時間搵唔番consultant contractor 工
浪費三年時間

當年
仲有澳門job 大陸job救香港工程狗
今次呢個浪
GG緊

有人
你識哂全港工程grad？
定你身邊啲人工程廢撈唔掂本行

你廢啫
我offer都收到幾個
仲有啲直接推咗個interview

你依家返邊間

你呢？

總有人唔面對現實
想去唱好或者淡化工程仆街
我身邊d人consultant 的
九成半入左政府
Civil Contractor 就個個等炒心態
Building contractor 就做到仆街多

除左政府同developer
其餘
真心九成係垃圾工
但政府的大門隨退休潮完左已經關上九成
Developer 你engine 狗抽得贏則師先算
但都係果句
冇一技之長、能力唔強咪去做
搵餐飯食先

你講嘅嘢唔係工程班友能力低，而係政府/市場看淡

不如你直接出去開po啦，係到洗板做乜

翻緊工 有第2個好啲既offer出左 又係興趣 應否quit?
利申mech

有無公司名比較下呢
你肯定你 grad 唔會入返依家間公司既話，咪跳船

跳左 100% blacklist

你身邊既 consultant frd 全部做 ARUP ?

鏗哥pm

mech基本上你grad左唔會做啟勝啦掛

但 hkexpree intern 唔代表會入返 GE
一個 100% blacklist，另一個唔一定做得返，睇你點諗

hkexpress冇得行scheme A
有冇人知巴士公司mech job好唔好做？兩間都有schemeA

原來讀完degree會因為太廢撈唔翻本行
仲要香港d大學已經唔係易入
有冇聽過護士因爲太廢冇工開？
依家護士又專業又好pay過工程屍

2千年個幾年grad 嘅的確好多人轉行
專業degree grad 因為市場問題迫住轉行，得工程會係咁

返sub con 無人工 又好似無乜野學 連comtract都唔洗簽

想搵過第二份 好多公司唔係過哂deadline 就係請夠人

依家完全唔知點算好

高唔高GPA?

其實係咪多數intern都冇野學

睇你想唔想學

唔高

非八大Second low

咁難搞啲，如果就GPA，可以返學校跪下啲啊sir，叫佢地介紹

想問下wsd係唔係一星期內出offer

其實間sub con就係學校個programmer leader叫我去

早知自己搵intern

講個事實出黎關我勁定廢咩事
政府offer推咗，一份700/day 佢唔畀part time mode又推咗

但依家整頓之餘仲有好多水喉fing落工程
近幾年fg 20k up 已經好普通

有冇巴絲in過haesl?

我唔覺得 AECOM Intern 同 3A2M1W 有乜分別
咪又係用 excel 計下數，畫下圖
何必咁執著呢

Grad Job 就話唔同姐

咪又係各位工程中人吹3A2M各位學子又牙牙學語 非3A2M不做咁款 間間咪又係咁做 真係話你on9驚你嬲 工程界好細嫁咋 小心啦

咩dept

Sorry

佢冇講

唔好係咁講當年啦
睇下近年三大工程fg salary report再望下dse入學學分，性價比邊有得彈

仲未請曬？

講開又講，以civil同struct黎講d公司點分級?

Arup>aecom/atkins>mott/meinhart/wsp
?

利伸9up

arkins mott 係點排，其實好少聽人講呢兩間野

push

其實transport呢行有冇得做 grad左想行呢條路
啲traffic consulting firm又好似唔請intern咁

有冇人聽過arthan yung
今日打黎問我仲有冇興趣
算唔算係大間既consultant

Atkins water vs arcadis civil 點揀好?

offer god

還神先

Have any opportunities now?

no

3.0

thx offer god
有offer了 不過繼續希望有政府offer

[member]學校無nom你去政府咩/member]

[member我是死廢青, 我是舊大垃圾[/member]

依家仲有冇邊間可以apply
冇offer 冇interview
利申GPA 唔低

巴打讀咩

Hku

hku應該好易揾到intern㗎喎

好多fd 開緊工 自己日日坐係屋企等消息

GPa 真係冇撚用

係

高gpa先nom到去arup/aecom

gpa唔係好高, 但又唔係低, 基本上同低gpa係冇分別

Nom 左冇得in

唔係讀hku 畢業入唔到client 都係轉行好過

得ust先nom人去私人公司咋嘛，hku呀ryan wong 話盡量唔nom

我都同意佢，大家唔nom自己send cv去咪好

咪就係，nom 乜撚，做撚壞規矩

係唔係ust太垃圾先要nom人

你 GPA 過唔過 3.5 先

ARUP 要三個學生，HKU 會 nominate 兩倍人數比佢地揀
不過 6 月中差不多時間，consultant 會陸續大批出 offer

狂 send CV 啦，問下仲有無 summer intern 既 vacancy，唔洗理佢有無開放 application

過

咁唔洗驚啦，過幾日有電話

鏗哥真係好難得

一路照住班細既

希望你第時返工都繼續上黎

唔好西褲

棄已放

希望真

今日in

加油

依家 in 得都趕住要人，正常發揮就得

水務署

再問😂有無人收到cedd offer

not yet

收得皮

求下你call我

繼續做廢青

都就7月，CEDD都唔出offer...

mech今年好似咁難揾工既？

On9我嗰間個個著西褲

冇工開

仲有冇公司可以apply

Where ?i cant find

路政署啱啱出offer
Civil 已reject

+1 頭先收到 reject too
應該係n手飯？

睇Stealjob d 人工, 其實香港做工程都唔算太差
飛機GE post 都18K+ 13 months +bonus
CX 個Simulator Engineer 都 23K
就算其他行, 人工都唔太差

時薪40,一年冷河期嘅細公司工。做唔做好

電話同email 一定係壞左

屋企有關通訊嘅電器都壞曬

巴打唔係有offer咩?

Same here

無

有無人有cedd offer

想知過埋七月仲無offer嘅話會點

翻part time算

你邊間year幾先？

我喺嚟食花生嘅姐，只係想知一般人如果搵唔到intern會點

同校, 嚟緊year 3, 唔該想問下等學校nom係咪靠唔住? 自己搵定先好啲?

自己搵又靠學校啦

Why not both?

扮工扮到好眼訓

仲未搵到工？

未

Meinhardt interview

賣鞋同學開緊工啦喎

就快開工

有冇巴絲知 sem 2 internship 通常幾時開始報？

仲有位

咩科先

重有無得apply?

有冇人知路政署點?

我6月尾先收到兩個offer
未搵到既唔好氣餒 ,繼續每日SEND CV搵intern

有咩offer

好多4月已經出哂post/deadline

出咗gpa想take gap sem點算

照報囉，6月先返工

上網搵極都搵唔到gap sem嘅intern

幾月至幾月先

照send cv la

Around 2月至5月

早兩日收到Marine Department Offer 3/7開工

難上加難

早兩日終於收到wsd direct offer，accept左 唔知係幾多手飯呢

你就好啦

7月5先開工所以仲有機會嫁

巴打yr幾
我都好想翻政府

你咩post 我6月頭in喎 所以已經冇機會